**2007年法國總統選舉**選举出了[法蘭西第五共和國第九屆](../Page/法蘭西第五共和國.md "wikilink")[總統選舉](../Page/法國總統.md "wikilink")。第一轮投票于2007年4月22日举行，[尼古拉·萨尔科齐和](../Page/尼古拉·萨尔科齐.md "wikilink")[塞格琳·罗雅尔分别得到](../Page/塞格琳·罗雅尔.md "wikilink")31.18％和25.87％的选票进入第二轮。在两周后的2007年5月6日举行总统选举的第二轮投票中[尼古拉·萨尔科齐获得](../Page/尼古拉·萨尔科齐.md "wikilink")53％的选票，当选为新一届[法国总统](../Page/法国总统.md "wikilink")，并在2007年5月17日正式上任。

## 法国总统的权力

根据1958年9月28日全民公投的结果，[法兰西第四共和國在](../Page/法兰西第四共和國.md "wikilink")1958年10月5日进入[法兰西第五共和国时期](../Page/法兰西第五共和国.md "wikilink")。

1958年的第五共和国宪法规定，总统是国家的最高职位，是国家行政权的执掌人，是军队的最高统帅，法兰西的最高法官，[法兰西荣誉勋团的最高首长](../Page/法兰西荣誉勋团.md "wikilink")，也是[安道尔公国的](../Page/安道尔公国.md "wikilink")[国家元首](../Page/国家元首.md "wikilink")：两[大公之一](../Page/大公.md "wikilink")（但法国总统本身并不予以承认）。总统的职责包含了监督宪法的履行，政体的延续以及公共权力的正常运作。

## 法国总统的任期

在2002年以前，[法国总统的任期是](../Page/法国总统.md "wikilink")7年，前总统[希拉克](../Page/希拉克.md "wikilink")（）在1995年的法兰西第五共和國第七届总统任内，对总统任期进行了修订，通过2000年的全民公决，得到了73.21%的公民许可。从2002年第八届总统开始，任期缩短为五年。

## 选举准备状况

### 选民登记工作

2007年法兰西第五共和国第九届总统选举的选民登记工作已在2006年12月31日结束。一共有43,973,024名注册选民，其中近一百万选民通过投票机投票。

### 选民资格

根据[法国](../Page/法国.md "wikilink")[法律的规定](../Page/法律.md "wikilink")，有参加总统选举投票资格的选民必须符合以下几项条件：

  - 年龄至少18岁
  - 拥有[法国](../Page/法国.md "wikilink")[国籍](../Page/国籍.md "wikilink")
  - 享有[政治和公民权力](../Page/政治和公民权力.md "wikilink")
  - 已在[选举名册上做过登记](../Page/选举名册.md "wikilink")。

### 候选人资格

参加竞选的候选人则必须年满23岁，是拥有投票资格的选民，得到全法至少30个省的500位民选代表的联署支持，候选人必须在2007年3月16日18点以前，递交500位民选代表联署支持名单。官方在2007年3月20日对外公布各候选人提交的这一民选代表支持名单。

## 官方候選人

法兰西宪法理事会2007年3月19日公布，共有12名获得500个民选代表支持的官方候选人。

### 主要候选人

  - [弗朗索瓦·貝魯](../Page/弗朗索瓦·貝魯.md "wikilink")（）：国会议员，中间派[法國民主聯盟主席](../Page/法國民主聯盟.md "wikilink")。
  - [讓-馬里·勒龐](../Page/讓-馬里·勒龐.md "wikilink")（）：[欧洲议会议员](../Page/欧洲议会.md "wikilink")，极右派民族主义政黨[民族陣線領導人](../Page/民族陣線_\(法國\).md "wikilink")。
  - [塞格琳·罗雅尔](../Page/塞格琳·罗雅尔.md "wikilink")（）：[普瓦图-夏朗德大区议会主席](../Page/普瓦图-夏朗德.md "wikilink")，2006年11月16日在左翼政党[法國社會黨的党内选举中击败前总理洛朗](../Page/法國社會黨.md "wikilink")·法比尤斯和前经济部长多米尼克·斯特劳斯－卡恩推選為總統候選人，成為首位法國主要政黨的女性總統候選人。
  - [尼古拉·萨尔科齐](../Page/尼古拉·萨尔科齐.md "wikilink")（）：前内政部长（原任期至2007年5月，于2007年3月26日辞职全心投入拉票活动），2007年1月14日作为党内的唯一候选人，被[執政黨属保守党派的](../Page/執政黨.md "wikilink")[人民運動聯盟推選為總統候選人](../Page/人民運動聯盟.md "wikilink")。

<center>

[File:BayrouEM.jpg|弗朗索瓦·貝胡](File:BayrouEM.jpg%7C弗朗索瓦·貝胡)
<File:Jean-Marie> Le Pen.jpg|讓-馬里·勒龐 <File:Meeting> Royal 2007 02 06
n12.jpg|塞格琳·羅雅爾 <File:Nicolas> Sarkozy - 09FEB07
-presidencia-govar.jpg|尼古拉·薩爾科齊

</center>

### 其他候选人

  - [奥利维·贝赞司诺](../Page/奥利维·贝赞司诺.md "wikilink")（）：极左翼政党[革命共产主义者同盟候選人](../Page/革命共产主义者同盟.md "wikilink")。
  - [约瑟·博维](../Page/约瑟·博维.md "wikilink")（）：独立候选人，反对全球化代表，农民领袖。
  - [玛丽-乔治·布菲](../Page/玛丽-乔治·布菲.md "wikilink")（）：参议院议员，前法国青年体育部长，[法国共产党候选人](../Page/法国共产党.md "wikilink")。
  - [菲利普·德·维里耶](../Page/菲利普·德·维里耶.md "wikilink")（）：[旺代省省议会主席兼该省国会议员](../Page/旺代省.md "wikilink")，右翼政党保卫法国运动候选人。
  - [阿尔莱特·拉吉耶](../Page/阿尔莱特·拉吉耶.md "wikilink")（）：托洛斯基派代表，极左翼政党[工人斗争候选人](../Page/工人斗争.md "wikilink")，第六次参加竞选。
  - [弗雷德里克·尼吾](../Page/弗雷德里克·尼吾.md "wikilink")（）：打猎、钓鱼、自然与传统党候选人。
  - [热拉尔·西瓦尔帝](../Page/热拉尔·西瓦尔帝.md "wikilink")（）：麦依阿克市市长，劳工党所支持候选人。
  - [多米尼克·瓦内](../Page/多米尼克·瓦内.md "wikilink")（）：参议院议员，前法国环境部长，法国[绿党候选人](../Page/绿党_\(法国\).md "wikilink")。

## 正式拉票活动

### 第一轮投票

正式拉票活动于2007年4月9日零时起，至2007年4月20日24时止。整个活动过程中，每个候选人必须被完全平等的对待。这包括电视台的出镜时间，电台，报纸其它媒体必须公允的报道每个候选人，这些都受到法国广播监管机构CSA的监督。85
000个选举局前的候选人海报大小高度必须相同，顺序由宪法理事会抽签决定。正式拉票活动结束后直至投票结果公布前，候选人不得接受任何形式的采访。

### 第二轮投票

第一轮选举结果揭晓以后，左翼、极左翼和绿党的所有候选人（奥利维·贝赞司诺、约瑟·博维、玛丽—乔治·布菲、阿尔莱特·拉吉耶和多米尼克·瓦内）都表示在第二轮中支持罗雅尔，右翼候选人菲利普·德·维里耶呼吁选民选举萨尔科奇，极右翼的勒庞则呼吁选民放弃投票，其他候选人都没有表明立场。

第二轮拉票活动于2007年4月23日零时起，至2007年5月4日24时，其中包括5月2日的电视辩论。

## 主要議題

  - 失业率：法国的失业率长期徘徊在10%左右，在欧洲属于较高，失业率一直是各次选举中引人注目的议题。
  - 欧盟：法国在2005年全民公投否决了[欧盟宪法](../Page/欧盟宪法.md "wikilink")，法国在欧盟中未来的角色令法国人关注。
  - 环境：在2007年[气候变化的大前提下](../Page/气候变化.md "wikilink")，环境自然成为一大议题，法国在欧盟中鼓励使用核能来改善环境，这个立场一直受到来自德国等大国的压力。
  - 移民：作为以前的殖民大国，移民问题是法国一直以来的一大问题，总统候选热门、執政黨候選人萨科奇鼓励强硬的移民政策，在社会上引起广泛的辩论。

## 选举结果

[French_presidential_election,_2007_1st.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:French_presidential_election,_2007_1st.svg "fig:French_presidential_election,_2007_1st.svg")

### 第一轮投票

[Carte-presidentielle-2007.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Carte-presidentielle-2007.png "fig:Carte-presidentielle-2007.png")
法国选民在第一轮选举中踊跃投票，投票率高达83.77%，这个数据可以和1965年和1974年总统大选的投票率所相近，为三十年来的最高投票率。尼古拉·萨尔科齐和塞格琳·罗雅尔位列前两名，弗朗索瓦·贝胡和让-马里耶·勒庞也获得了超过10%的选票。其余的候选人都没能获得5%的选票，因此不能得到法国宪法委员会的竞选补助。

### 第二轮投票

在历届总统选举中，第二轮的投票率总是高于第一轮投票，这次在第一轮高投票率的情况下，第二轮投票率还是以84%超过了第一轮，为1988年总统选举以来的最高。尼古拉·萨尔科齐以53.08%击败了塞格琳·罗雅尔，当选为[法兰西第五共和国第六位总统](../Page/法兰西第五共和国.md "wikilink")，右派延續執政地位。最初的结果于2007年5月6日晚上8時依法由法国各大电视台公布，但是早在2、3小时前[比利时和](../Page/比利时.md "wikilink")[瑞士的媒体就报道了萨尔科齐即将获胜的消息](../Page/瑞士.md "wikilink")。

[French_presidential_election_result_2007.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:French_presidential_election_result_2007.svg "fig:French_presidential_election_result_2007.svg")
**2007年法兰西共和国总统选举结果** |- \!style="background-color:\#E9E9E9" colspan=2
align=left valign=top|候选人 \!style="background-color:\#E9E9E9" align=left
valign=top width=200px|政党 \!style="background-color:\#E9E9E9"
align=right|第一轮选举 \!style="background-color:\#E9E9E9" align=right|%
\!style="background-color:\#E9E9E9" align=right|第二轮选举
\!style="background-color:\#E9E9E9" align=right|% |- |
style="background-color:" | |align=left|奥利维·贝赞司诺
|align=left|革命共产联盟（*Ligue communiste révolutionnaire*） |1
498 581 |4.08% | | |- | style="background-color:" | |align=left|玛丽—乔治·布菲
|align=left|法国共产党（*Parti communiste français*） |707 268 |1.93% | | |- |
style="background-color:" | |align=left|热拉尔·西瓦尔帝 |align=left|劳工党（*Parti
des travailleurs*） |123 540 |0.34% | |- | style="background-color:" |
|align=left|弗朗索瓦·贝鲁 |align=left|法国民主联盟（*Union pour la démocratie
française*） |6 820 119 |18.57% |- | style="background-color:" |
|align=left|约瑟·博维 |align=left|反对全球化代表 |483 008 |1.32% |- |
style="background-color:" | |align=left|多米尼克·瓦内 |align=left|法国绿党（*Les
Verts*） |576 666 |1.57% |- | style="background-color:" |
|align=left|菲利普·德·维里耶 |align=left|保卫法国运动（*Mouvement pour la
France*） |818 407 |2.23% |- | style="background-color:" |
|align=left|塞格琳·罗雅尔 |align=left|法国社会党（*Parti Socialiste*） |9 500
112 |**<span style="color: red;">25.87%</span>** |16 790 440 |46.94% |-
| style="background-color:\#eee" | |align=left|弗雷德里克·尼吾
|align=left|打猎、钓鱼、自然与传统党（*Chasse, pêche, nature, traditions*）
|420 645 |1.15% |- | style="background-color:" | |align=left|让-马里耶·勒庞
|align=left|法兰西民族阵线（*Front national*） |3 834 530 |10.44% |- |
style="background-color:" | |align=left|阿尔莱特·拉吉耶 |align=left|工人斗争（*Lutte
Ouvrière*） |487 857 |1.33% |- | style="background-color:" |
|align=left|尼古拉·萨尔科齐 |align=left|人民运动联盟 (*Union pour un Mouvement
Populaire*) |11 448 663 |**<span style="color: red;">31.18%</span>** |18
983 138 |**<span style="color: green;">53.06%</span>** |- | align=left
colspan=2 style="background-color:\#E9E9E9"| |width="75" align="right"
style="background-color:\#E9E9E9"| |width="30" align="right"
style="background-color:\#E9E9E9"| |width="75" align="right"
style="background-color:\#E9E9E9"| |width="30" align="right"
style="background-color:\#E9E9E9"| |- |colspan=6 align=left|资料来源：
[法兰西宪法理事会2007年3月决定](https://web.archive.org/web/20070327071629/http://www.conseil-constitutionnel.fr/decision/2007/20070319/20070319.htm)。
|- |colspan=6 align=left|候选人顺序由法兰西宪法理事会抽签决定 |}

## 选前民意调查

| 调查公司         | 日期          | 资料来源                                                                                                                                                                   | **萨尔科齐** | **罗雅尔** | **贝胡** | **勒庞** | **其他候选人累加** | **可能的第二轮**                                              |
| ------------ | ----------- | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | -------- | ------- | ------ | ------ | ----------- | ------------------------------------------------------- |
| CSA          | 2007年4月17日  | [1](https://web.archive.org/web/20091009213921/http://www.csa-fr.com/dataset/data2007/opi20070416-intentions-de-vote-a-l-election-presidentielle-de-2007-vague-25.pdf) | **27**   | 25      | 19     | 15.5   | 13.5        | **萨尔科齐 50** 罗雅尔50                                       |
| Ipsos        | 2007年4月17日  | [2](https://web.archive.org/web/20070614024826/http://www.ipsos.fr/presidentielle-2007/pdf/170407.pdf)                                                                 | **28.5** | 25      | 18.5   | 14     | 14          | **萨尔科齐 52** 罗雅尔48, **贝胡 54** 萨尔科齐 46                    |
| Louis-Harris | 2007年4月9日   | [3](http://www.rmcinfo.fr/presidentielle2007/index.php?2007/04/09/602-sondage-hebdo-le-pen-gagne-2-points&cos=1)                                                       | **28**   | 24      | 18     | 15     | 15          | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| Ifop         | 2007年4月8日   | [4](https://web.archive.org/web/20080129233142/http://www.lejdd.fr/sondages/35.html)                                                                                   | **29.5** | 22      | 19     | 14     | 15.5        | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46                                      |
| Ipsos        | 2007年4月8日   | [5](https://web.archive.org/web/20110720130813/http://www.ipsos.fr/presidentielle-2007/pdf/080407.pdf)                                                                 | **30.5** | 22.5    | 19.5   | 13     | 14.5        | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46，**贝胡 53** 萨尔科齐 47                    |
| Ipsos        | 2007年4月7日   | [6](https://web.archive.org/web/20070614024940/http://www.ipsos.fr/presidentielle-2007/pdf/070407.pdf)                                                                 | **31.5** | 23.5    | 19     | 12.5   | 13.5        | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46,，**贝胡 52** 萨尔科齐 48                   |
| CSA          | 2007年4月6日   | [7](https://web.archive.org/web/20091009214903/http://www.csa-fr.com/dataset/data2007/opi20070405-intentions-de-vote-a-l-election-presidentielle-de-2007-vague-22.pdf) | **26**   | 23.5    | 21     | 16     | 13.5        | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| Ipsos        | 2007年4月6日   | [8](https://web.archive.org/web/20070614024947/http://www.ipsos.fr/presidentielle-2007/pdf/060407.pdf)                                                                 | **31**   | 24      | 18.5   | 13     | 13.5        | **萨尔科齐（54）** 罗雅尔 46， **贝胡 51.5** 萨尔科齐 48.5              |
| BVA          | 2007年4月5日   | [9](http://www.bva.fr/data/sondage/sondage_sondage/546/sondage_fichier/fichier/21observatoirebvaorange-presseragionale_b7187.pdf)                                      | **29.5** | 24      | 18     | 12     | 16.5        | '''萨尔科齐 54 ''' 罗雅尔 46                                   |
| Ipsos        | 2007年4月5日   | [10](https://web.archive.org/web/20070614024831/http://www.ipsos.fr/presidentielle-2007/pdf/050407.pdf)                                                                | **31.5** | 24.5    | 18.5   | 13     | 12.5        | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46， '''贝胡 51 ''' 萨尔科齐 49                |
| Ifop         | 2007年4月4日   | [11](https://web.archive.org/web/20070312210101/http://www.ifop2007.fr/intentions-presidentielles/)                                                                    | **27.5** | 23      | 20     | 14     | 15.5        | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| Ipsos        | 2007年4月4日   | [12](https://web.archive.org/web/20070614024935/http://www.ipsos.fr/presidentielle-2007/pdf/040407.pdf)                                                                | **31.5** | 25      | 18.5   | 13     | 12          | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46 ， '''贝胡 51 ''' 萨尔科齐 49               |
| Ipsos        | 2007年4月4日   | [13](https://web.archive.org/web/20110720131022/http://www.ipsos.fr/presidentielle-2007/pdf/030407.pdf)                                                                | **31.5** | 24      | 19     | 13.5   | 12          | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46， '''贝胡 51 ''' 萨尔科齐 49                |
| Louis-Harris | 2007年4月2日   | [14](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15296)                                                                                       | **29**   | 26      | 18     | 13     | 14          | **萨尔科齐 51** 罗雅尔 49                                      |
| Ipsos        | 2007年4月1日   | [15](https://web.archive.org/web/20070614024953/http://www.ipsos.fr/presidentielle-2007/pdf/010407.pdf)                                                                | **31**   | 24.5    | 19     | 13     | 12.5        | **萨尔科齐 53.5** 罗雅尔 46.5， **贝胡 52** 萨尔科齐 48               |
| Ipsos        | 2007年3月31日  | [16](https://web.archive.org/web/20070614024905/http://www.ipsos.fr/presidentielle-2007/pdf/310307.pdf)                                                                | **32**   | 24      | 18.5   | 12     | 13.5        | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46， **贝胡 51.5** 萨尔科齐 48.5               |
| Ifop         | 2007年3月31日  | [17](https://web.archive.org/web/20070614024846/http://www.ifop2007.fr/photo/File/IntentionDeVote/FID-FL8GPB-0307.pdf)                                                 | **28**   | 23      | 21     | 13.5   | 14.5        | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46                                      |
| TNS-Sofres   | 2007年3月30日  | [18](http://www.lefigaro.fr/assets/pdf/barometre_sofres_30_mars.pdf)                                                                                                   | **30**   | 27      | 18     | 12     | 13          | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| CSA          | 2007年3月30日  | [19](https://web.archive.org/web/20080905083346/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15268)                                            | **26**   | 24.5    | 19.5   | 15     | 15          | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| Ipsos        | 2007年3月30日  | [20](https://web.archive.org/web/20101029132643/http://www.ipsos.fr/presidentielle-2007/)                                                                              | **31.5** | 25      | 17.5   | 12     | 14          | **萨尔科齐 53.5** 罗雅尔 46.5， **贝胡 51** 萨尔科齐 49               |
| Ipsos        | 2007年3月29日  | [21](https://web.archive.org/web/20070614024902/http://www.ipsos.fr/presidentielle-2007/pdf/290307.pdf)                                                                | **31**   | 24.5    | 18     | 12.5   | 14          | **萨尔科齐 53.5** 罗雅尔 46.5， **贝胡 51.5** 萨尔科齐 48.5           |
| BVA          | 2007年3月27日  | [22](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15239)                                                                                       | **28**   | 27      | 20     | 12     | 13          | **萨尔科齐 51** 罗雅尔 49                                      |
| Ipsos        | 2007年3月27日  | [23](https://web.archive.org/web/20070413161507/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15212)                                            | **30.5** | 25      | 18.5   | 13     | 13          | **萨尔科齐 53** 罗雅尔 47， **贝胡 52** 萨尔科齐 48                   |
| Louis-Harris | 2007年3月24日  | [24](https://web.archive.org/web/20070331052119/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15188)                                            | 27       | 27      | 20     | 12     | 14          | **萨尔科齐 51** 罗雅尔 49， **贝胡 60** 萨尔科齐 40                   |
| Ipsos        | 2007年3月24日  | [25](https://web.archive.org/web/20080705215013/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15177)                                            | **30**   | 25.5    | 19     | 13.5   | 12          | **萨尔科齐 53** 罗雅尔 47， **贝胡 53** 萨尔科齐 47                   |
| Ifop         | 2007年3月23日  | [26](https://web.archive.org/web/20070401235000/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15199)                                            | **26**   | 25      | 22     | 14.5   | 12.5        | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| TNS-Sofres   | 2007年3月23日  | [27](http://www.lefigaro.fr/medias/pdf/Barometre-TNS-Sofres-Unilog.pdf)                                                                                                | **28**   | 26.5    | 21.5   | 11     | 13          | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| CSA          | 2007年3月22日  | [28](https://web.archive.org/web/20070329232222/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15168)                                            | 26       | 26      | 21     | 13     | 14          | 萨尔科齐 50 罗雅尔 50                                          |
| BVA          | 2007年3月20日  | [29](https://web.archive.org/web/20081007055618/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15156)                                            | **31**   | 24      | 17     | 13     | 15          | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46                                      |
| Ifop         | 2007年3月19日  | [30](https://web.archive.org/web/20070327052644/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15145)                                            | **28**   | 24      | 21     | 14     | 13          | **萨尔科齐 53** 罗雅尔 47， **贝胡 54** 萨尔科齐 46                   |
| Louis-Harris | 2007年3月17日  | [31](https://web.archive.org/web/20070327072419/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15132)                                            | **29**   | 26      | 22     | 12.5   | 10.5        | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48， **贝胡 57** 萨尔科齐 43                   |
| Ipsos        | 2007年3月17日  | [32](https://web.archive.org/web/20070328224941/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15106)                                            | **29.5** | 25      | 21     | 12.5   | 12          | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| Ifop         | 2007年3月17日  | [33](https://web.archive.org/web/20070322222731/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15096)                                            | **26**   | 24      | 22.5   | 14     | 13.5        | **萨尔科齐 51.5** 罗雅尔 48.5                                  |
| TNS-Sofres   | 2007年3月15日  | [34](https://web.archive.org/web/20070325085702/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15120)                                            | **31**   | 24      | 22     | 12     | 11          | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46， **贝胡 54** 萨尔科齐 46， **贝胡 60** 罗雅尔 40 |
| CSA          | 2007年3月14日  | [35](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15083)                                                                                       | **27**   | 26      | 21     | 14     | 12          | **萨尔科齐 53** 罗雅尔 47                                      |
| Ipsos        | 2007年3月14日  | [36](https://web.archive.org/web/20070414150458/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15058)                                            | **28.5** | 24      | 23     | 13.5   | 13          | **萨尔科齐 53** 罗雅尔 47                                      |
| BVA          | 2007年3月13日  | [37](https://web.archive.org/web/20070414150310/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15070)                                            | **29**   | 23      | 21     | 13     | 14          | **萨尔科齐 51** 罗雅尔 49， **贝胡 55** 萨尔科齐 45                   |
| Louis-Harris | 2007年3月10日  | [38](https://web.archive.org/web/20070317202024/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15047)                                            | **28**   | 26      | 22     | 13.5   | 10.5        | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48， **贝胡 55** 萨尔科齐 45                   |
| Ipsos        | 2007年3月10日  | [39](https://web.archive.org/web/20070316133808/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15022)                                            | **31**   | 25.5    | 21.5   | 12.5   | 9.5         | **萨尔科齐 53.5** 罗雅尔 46.5                                  |
| Ifop         | 2007年3月9日   | [40](https://web.archive.org/web/20070315133354/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15012)                                            | **28**   | 23      | 23     | 13     | 13          |                                                         |
| TNS-Sofres   | 2007年3月8日   | [41](https://web.archive.org/web/20070317124628/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15035)                                            | **27**   | 25.5    | 23     | 12     | 12          | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| CSA          | 2007年3月7日   | [42](https://web.archive.org/web/20070813213642/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14999)                                            | **26**   | 25      | 24     | 14     | 11          | **萨尔科齐 53** 罗雅尔 47                                      |
| Ipsos        | 2007年3月7日   | [43](https://web.archive.org/web/20070311220314/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14979)                                            | **32.5** | 27      | 19     | 12.5   | 9           | **萨尔科齐 53** 罗雅尔 47                                      |
| BVA          | 2007年3月6日   | [44](https://web.archive.org/web/20080905075414/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/15004)                                            | **29**   | 24      | 21     | 13     | 13          | **萨尔科齐 53** 罗雅尔 47， **贝胡 55** 萨尔科齐 45                   |
| Louis-Harris | 2007年3月3日   | [45](https://web.archive.org/web/20070314144118/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14986)                                            | **28**   | 27      | 20     | 14     | 11          | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| TNS-Sofres   | 2007年3月1日   | [46](https://web.archive.org/web/20070310233010/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14966)                                            | **31**   | 25.5    | 18.5   | 12     | 13          | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46                                      |
| Ipsos        | 2007年2月28日  | [47](https://web.archive.org/web/20070414151052/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14906)                                            | **32**   | 25      | 18     | 12.5   | 10          | **萨尔科齐 53.5** 罗雅尔 46.5                                  |
| CSA          | 2007年2月28日  | [48](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14969)                                                                                       | 29       | 29      | 17     | 14     | 11          | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| BVA          | 2007年2月27日  | [49](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14920)                                                                                       | **31**   | 25      | 17     | 14     | 13          | **萨尔科齐 53** 罗雅尔 47， **贝胡 54** 萨尔科齐 46， **贝胡 55** 罗雅尔 45 |
| Louis-Harris | 2007年2月24日  | [50](https://web.archive.org/web/20070303081054/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14895)                                            | **30**   | 27      | 17     | 13     | 13          | 萨尔科齐 50 罗雅尔 50                                          |
| Ifop         | 2007年2月23日  | [51](https://web.archive.org/web/20070303013035/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14877)                                            | 28       | 28      | 17     | 11.5   | 15.5        | **萨尔科齐 50.5** 罗雅尔 49.5                                  |
| BVA          | 2007年2月20日  | [52](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14850)                                                                                       | **33**   | 26      | 15     | 10     | 16          | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48， **贝胡 54** 萨尔科齐 46， **贝胡 52** 罗雅尔 48 |
| CSA          | 2007年2月20日  | [53](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14820)                                                                                       | 28       | **29**  | 17     | 14     | 13          | **萨尔科齐 51** 罗雅尔 49                                      |
| Louis-Harris | 2007年2月17日  | [54](https://web.archive.org/web/20080905081634/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14861)                                            | **33**   | 25.5    | 14     | 13     | 15          | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46                                      |
| Ipsos        | 2007年2月17日  | [55](https://web.archive.org/web/20070226215900/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14840)                                            | **33**   | 23      | 16     | 13     | 15          | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46                                      |
| Ifop         | 2007年2月15日  | [56](https://web.archive.org/web/20070225130244/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14828)                                            | **32**   | 25.5    | 16     | 11     | 15.5        | **萨尔科齐 53** 罗雅尔 47                                      |
| TNS-Sofres   | 2007年2月15日  | [57](https://archive.is/20070813114508/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14808)                                                     | **33**   | 26      | 12     | 13     | 16          | **萨尔科齐 55** 罗雅尔 45                                      |
| CSA          | 2007年2月12日  | [58](https://web.archive.org/web/20080704194303/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14788)                                            | **33**   | 26      | 12     | 14     | 15          | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46                                      |
| BVA          | 2007年2月12日  | [59](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14771)                                                                                       | **35**   | 29      | 14     | 10     | 12          | **萨尔科齐 53** 罗雅尔 47                                      |
| Ipsos        | 2007年2月13日  | [60](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14751)                                                                                       | **34**   | 27      | 14     | 13     | 12          | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46                                      |
| Ifop         | 2007年2月10日  | [61](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14738)                                                                                       | **33.5** | 26      | 14     | 10     | 16.5        | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46                                      |
| Louis-Harris | 2007年2月10日  | [62](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14779)                                                                                       | **31**   | 27      | 13     | 12     | 17          | **萨尔科齐 53** 罗雅尔 47                                      |
| Louis-Harris | 2007年2月3日   | [63](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14704)                                                                                       | **33**   | 27      | 13     | 9      | 18          | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| Ipsos        | 2007年2月3日   | [64](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14687)                                                                                       | **34**   | 27      | 13     | 11     | 15          | **萨尔科齐 53** 罗雅尔 47                                      |
| TNS-Sofres   | 2007年2月1日   | [65](https://web.archive.org/web/20070505143602/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14661)                                            | **32**   | 26      | 13     | 12.5   | 18.5        | **萨尔科齐 53** 罗雅尔 47                                      |
| CSA          | 2007年1月31日  | [66](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14674)                                                                                       | **31**   | 27      | 12     | 16     | 14          | **萨尔科齐 53** 罗雅尔 47                                      |
| Ipsos        | 2007年1月27日  | [67](https://web.archive.org/web/20070505143639/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14625)                                            | **35**   | 26      | 11     | 11     | 17          | **萨尔科齐 54** 罗雅尔 46                                      |
| Louis-Harris | 2007年1月27日  | [68](https://web.archive.org/web/20070505143023/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14595)                                            | **31**   | 29      | 14     | 10     | 15.5        | **萨尔科齐 51** 罗雅尔 49                                      |
| BVA          | 2007年1月23日  | [69](https://web.archive.org/web/20070506032344/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14496)                                            | **33**   | 27      | 13     | 10     | 17          | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| Ipsos        | 2007年1月20日  | [70](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14540)                                                                                       | **32**   | 29      | 11     | 13     | 15          | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| Ifop         | 2007年1月20日  | [71](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14518)                                                                                       | **32.5** | 28      | 12.5   | 11     | 16          | **萨尔科齐 51** 罗雅尔 49                                      |
| CSA          | 2007年1月17日  | [72](https://web.archive.org/web/20070817154830/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14454)                                            | **30**   | 29      | 9      | 15     | 17          | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| Ifop         | 2007年1月15日  | [73](https://web.archive.org/web/20070120115503/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14424)                                            | **33**   | 28      | 12     | 10     | 17          | **萨尔科齐 52** 罗雅尔 48                                      |
| Ipsos        | 2007年1月7日   | [74](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14358)                                                                                       | **33**   | 32      | 10     | 12     | 13          | 萨尔科齐 50 罗雅尔 50                                          |
| Ifop         | 2007年1月5日   | [75](https://web.archive.org/web/20070115003237/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14370)                                            | 25       | **27**  | 10     | 12     | 25.5        | **罗雅尔 50.5** 萨尔科齐 49.5                                  |
| CSA          | 2007年1月3日   | [76](https://web.archive.org/web/20070109182207/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14317)                                            | 32       | **34**  | 6      | 15     | 13          | **罗雅尔 52** 萨尔科齐 48                                      |
| Ifop         | 2006年12月15日 | [77](https://web.archive.org/web/20070212233503/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14269)                                            | 29       | **31**  | 8      | 11     | 21          | 萨尔科齐 50 罗雅尔 50                                          |
| BVA          | 2006年12月12日 | [78](https://web.archive.org/web/20070124115051/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14194)                                            | 32       | **35**  | 8      | 9      | 16          | **罗雅尔 51** 萨尔科齐 49                                      |
| Ipsos        | 2006年12月9日  | [79](https://web.archive.org/web/20080705215405/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14099)                                            | **34**   | 32      | 9      | 11.5   | 13.5        | 萨尔科齐 50 罗雅尔 50                                          |
| Ipsos        | 2006年12月2日  | [80](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14024)                                                                                       | **35**   | 31      | 8      | 12.5   | 14.5        | **萨尔科齐 51** 罗雅尔 49                                      |
| Ifop         | 2006年12月1日  | [81](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/14004)                                                                                       | 30       | **31**  | 9      | 12     | 18          | 萨尔科齐 50 罗雅尔 50                                          |
| CSA          | 2006年11月22日 | [82](https://web.archive.org/web/20080905111532/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/13949)                                            | 29       | **32**  | 6      | 17     | 16          | **罗雅尔 53** 萨尔科齐 47                                      |
| Ifop         | 2006年11月18日 | [83](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/13937)                                                                                       | 29       | 29      | 11     | 11     | 20          | **罗雅尔 51** 萨尔科齐 49                                      |
| Ipsos        | 2006年11月11日 | [84](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/13853)                                                                                       | **34**   | 30      | 8      | 10     | 18          | 萨尔科齐 50 罗雅尔 50                                          |
| TNS-Sofres   | 2006年11月9日  | [85](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/13808)                                                                                       | 34       | 34      | 7      | 13     | 12          |                                                         |
| CSA          | 2006年11月8日  | [86](http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/13783)                                                                                       | **30**   | 29      | 7      | 15     | 19          | **罗雅尔 51** 萨尔科齐 49                                      |
| CSA          | 2006年10月18日 | [87](https://web.archive.org/web/20070310175927/http://www.angus-reid.com/polls/index.cfm/fuseaction/viewItem/itemID/13578)                                            | 31       | **32**  | 7      | 15     | 15          | **罗雅尔 52** 萨尔科齐 48                                      |
|              |             |                                                                                                                                                                        |          |         |        |        |             |                                                         |

（表内数据均为百分比，黑体候选人为调查胜者）

正式选举前两天内即2007年4月20日至2007年4月22日，任何形式的民意调查将不再公布。

## 资料来源

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部链接

  - [新浪網專題](http://news.sina.com.cn/z/faguodaxuan/index.shtml)
  - [法国国际广播电台关于此次总统选举的专题报道](http://www.rfi.fr/actucn/articles/085/article_1529.asp)

[Category:2007年欧洲选举](../Category/2007年欧洲选举.md "wikilink")
[Category:法国总统选举](../Category/法国总统选举.md "wikilink")
[Category:2007年法国](../Category/2007年法国.md "wikilink")
[Category:2007年4月](../Category/2007年4月.md "wikilink")
[Category:2007年5月](../Category/2007年5月.md "wikilink")